Metode Array 
Berikut ini adalah beberapa metode atau built-in functions yang dimiliki oleh tipe data array:

push: menambah 1 nilai ke array ke index paling belakang
pop: menghapus 1 nilai dari array index paling belakang
unshift: menambah 1 nilai ke array index paling depan (index 0)
shift: menghapus 1 nilai dari array index paling depan (index 0)
join: menggabungkan seluruh element array menjadi sebuah string dan mengambil parameter sebagai simbol penyambung antar elemen
sort: mengurutkan elemen di dalam array sesuai alphabet
slice: mengambil beberapa lapis data
splice: mengubah nilai array dengan menghapus dan/atau menambah nilai baru ke array
split: memecah string dan mengembalikan array sesuai dengan separator / pemisah yang didefinisikan